假設你生活係1941年既香港 你會點避開日軍既追殺?

1941年12月8日，日本陸軍第38師團越過深圳河，進攻新界。當時駐港英軍的作戰計劃為固守香港島，位於新界及九龍的醉酒灣防線僅作拖延用途。新界北的駐港英軍先將新界各地的主要道路及鐵路切斷，令到日本軍隊的進攻進度受到大大的拖延。日本原本計劃部署一週才向醉酒灣防線進攻，惟第228聯隊及第230聯隊私自行動，先後在9日晚及10日早上攻破城門碉堡及金山防線，迫使駐港英軍提早在10日下午起撤回香港島。由於日本軍隊的整體部署被兩支聯隊擾亂，第38師團比較遲才向九龍推進，最終至12日才佔據九龍半島及魔鬼山，其時駐港英軍已經全數撤離。12月13日，日本軍隊嘗試勸降駐港英軍不果，雙方在維多利亞港連日隔海砲戰。由於第38師團於開戰前未有準備，攻擊港島方案至17日才告落實。18日晚上，日本軍隊登陸港島東北，遭到人數比較少的駐港英軍頑抗，阻止日本軍隊進入維多利亞城市區，攻擊方案再遭擾亂。不過，第230聯隊在19日早上意外攻入港島中樞、防線比較弱的黃泥涌峽，並且包圍駐港英軍西旅司令部；其餘兩支聯隊也在欠缺協調之下，同時向黃泥涌峽東北的畢拿山及渣甸山推進。英日雙方在黃泥涌峽激戰連場，最終以西旅司令部失陷、羅遜准將陣亡、駐港英軍反攻失敗告終，惟日本軍隊第230聯隊亦遭受嚴重傷亡，致使接著數日只能夠待命及休整。

12月20日後，駐港英軍的防線逐步瓦解。日本軍隊在當日凌晨沿紫羅蘭山南下淺水灣、深水灣及壽臣山，又在港島北的聶高信山打開缺口。雖然人數比較多的日本軍隊再次因為不熟地勢及遭到駐港英軍的頑抗，使到其各路攻勢於淺水灣酒店、壽臣山及紅山半島等地方一度停滯。然而駐港英軍已經折損嚴重，逐漸被日本軍隊分割為東西兩部，再加上多次反攻俱告失敗，促使港督楊慕琦及駐港英軍司令莫德庇少將考慮投降。不過在倫敦的命令下，駐港英軍繼續抵抗。22日至25日，駐港英軍西旅在黃竹坑、中峽及灣仔一帶接連敗退，楊慕琦最終於25日下午決定投降。

如果趁日本仔未打到黎果陣去大嶼山果邊有無得避下

自己香港自己救，同班日本仔死過

游水去日本歸降

當年有堆水上人走左去澳門

有無文獻睇下

以下Options:
1) 加入Allied，皇家陸軍
2) 日軍來了我帶路，大日本天皇萬歲
3) 加入共產黨
4) 加入國民黨

投降俾日本仔拮

勇武

第一眼睇錯上水人

做共匪 走去大後方

避乜春
梗係拎把sniper爆頭一槍一件
再拎把關刀出去開無雙劈佢老味四百四
再揸架船過日本擸哂d 女返黎做sex slave
以洩我心頭之恨

大澳門帝國有萄葡牙睇
大把人走去避難
Google搵大把

連登仔: I Love Japan!!!!

二戰後，日本在亞洲戰場迅速擴張，逐步威脅到澳門的安全。葡萄牙找到了巴西幫忙。此時的巴西早已獨立，但雙方保持了不錯的關係。如何幫忙？就是請巴西向日本政府發一個外交照會，大意是：如果日本入侵澳門，巴西將遣返所有的日本移民。在300w移民可能對國內造成的巨大壓力面前，經過再三權衡，日本最終放棄了攻占澳門的罪惡念頭。

點解日本仔會咁多人走去巴西

PUBG上腦

push

最好共產黨同國民黨會理你 人地仲係華北同華東戰場打緊游擊戰

英國陸軍無皇家頭銜

先放低嚿蕃薯，然後同啲蘿蔔頭講，我要打十個 ~

你見到日治台灣咁好就會幫日軍帶路

日軍於1941年12月開始進攻香港，駐港英軍及其他大英帝國部隊在港奮戰至12月25日不敵，香港政府向日軍投降，香港淪陷。 二戰後期，當日本宣佈無條件投降後，仍有零星日軍控制著大嶼山並作垂死抵抗。1945年8月，一批共15名駐守銀礦灣的日軍被游擊隊突襲後進行報復，在銀礦灣三個村落放火，俘虜了三百名村民，被捕的村民在獄中被虐待，有的甚至餓死，最少十二人遇害。同年9月，生還村民上書英軍控告日軍，結果十五名日軍被控。1946年3月，案件在香港軍事法庭開審，法庭傳召超過六十人作供，村民挺身出庭指證，經過個多月聆訊，三名日本軍官被判死刑，其餘各人被判入獄兩年至二十年。

原來唔work

做漢奸

十五人俘虜三百人

一個日軍班分分鐘重機槍都冇

大部份拎三八式拴式步槍 加擲彈筒

賭王都係其中一份子

連登仔一個夠滅一個師

耕田 日本糧食一直唔夠自給自足

日軍條進軍路線可以比支那參考

澳門又贏

100個

班村民都手無寸鐵啦 比班日本仔嚇一嚇唔夠膽反抗

自殺

咁睇唔開

唔自殺應該會癲咗

雖然當年冇打到澳門 但都因為世界大戰搞到欠缺糧食
出現饑荒問題 有人食人既故事出現

鬼唔知300個圍15個大機會搞得掂咩
但人地有槍，衝先既都應該死梗，邊個衝先？

果陣英法聯軍打清朝 班8旗兵仲用緊冷兵器同鬼佬打 結果8里橋戰役極速收皮

更加唔好講班村民同日本仔鬥

第一個開城門做漢奸啦 終於可以做日本人

我丁力咩都夠膽做 就係唔做漢奸

連登仔應該會做港奸，帶日本仔去捉花姑娘

冇keyboard 好難搞喎

Me會抽🚬滑🏄遊🏊干🍻eat🍌同埋吊西 希望可以邦到亻尔😅😜😚😚

我睇cc台講 日本皇軍好和平 同尊重香港人
唔會亂殺香港平民

洗乜避，入兩華會咪得囉

利申有爺幹

日本仔只會殺支那人，正宗香港人係唔會殺你，所以唔係驚，係香港殺果d一定係大陸走落黎既支那人

唔好殺我呀
我好鐘意龍珠架
Kame Hame Ha

慰安漢

開埋無雙

一定係狗衝去奶日本仔鞋底啦

阿嫲個陣十歲被人捉去耕田

歸降做皇民 共建大東亞共榮圈

if you can't beat them, join them

屋企水上人
講當年會逐隻逐隻艇上去搵女人
要搞到自己勁樣衰先可以逃過一劫

係岸上筲箕灣東大街會無啦啦殺人
要佢地幫手搬下屍體

係得教會幫下佢地糧食之類

佢地親身經歷

或者cc台遇到好人既
但係無聽過屋企人講日軍好野

女神唔受溝 帶日本仔去佢屋企

高登仔就得，連登仔？收皮啦

今天我

唱歌
苦行跪佢地
幫佢地擔傘之類

扮金剛： 九姑娘 九姑娘

如果生活係個時 我驚我唔會再想去日本旅行

tai koon conichiwa

日本人 冇得頂架呢

梗係做賣國賊

駁唔到ですよね！

投咗誠先 之後先搵機會走